【一地兩檢涉割地】爭取明年中前通過 官員四出解畫搶民意

一地兩檢】爭取明年中前通過 官員四出解畫搶民意

即時要聞

2017-07-24 20:18:47 HKT

新一場民意戰即將啟動！行政會議今早召開預備會議，向成員簡介高鐵一地兩檢方案，消息指，行會成員主要要求澄清一些法律問題，未有反對。方案明早在行會拍板通過後，政府同日下午舉行記者會，律政司司長袁國強、運輸及房屋局局長陳帆等會出席接受傳媒提問，預料方案是否合符《基本法》將成焦點。

消息稱，高鐵一地兩檢方案會參照深圳灣口岸的模式，於西九總站口岸區劃定指定範圍以「租賃」形式租予內地，實施內地法律。由於須獲人大授權，人大料在下月會議審議，當局則在10月立法會復會後提交立法建議，爭取明年中前通過，趕及明年第三季通車。

據了解，主責官員在方案出爐後會四出解畫，除了出席電台及電視台等節目，亦會約見不同團體交換意見，如香港大律師公會及律師會等，盡量透過詳盡講解，釐清或有可能出現的誤解。
<蘋果>

泛民議席已經被DQ6個
跟著仲有2個好大機會被DQ
點會唔夠票通過！

個帖都無人回，仲有乜可以做？

有咩反對觀點？

割地有咩反對觀點

港豬表示不反對，通車樓價升多一倍，割哂全香港都得

可以點反對?
跟本就係有佢講冇佢講.
佢有槍你冇槍.
除非有100萬人大遊行, 可能或者有小小機會延遲...係延遲唔係取消呢個割地決定

土地使用期限至2047年6月30日，每年需付逾623萬元人民幣租金。租金每5年調整一次，調整幅度上限為30%

深圳灣果面香港每年比租600幾萬
高鐵, 個面積咁大, 又連埋行車管道
香港正苦今次肥仔啦
唔怪得營運唔怕蝕

隨時cover 埋東江水條數 發達囉

深圳灣係租地
膠鐵係割地
割地係冇租收㗎

只有商機及方便shopping就贊成

其實就算全部人齊, 都係夠票過

租金即刻係大白象工程回收番仲有突
左手交右手
變相同割地冇分別

唔駛搶民意啦，正常邊有人會同意呢啲引賊入屋既提議

搶你老母民意咩
今時今日仲洗咩做戲？